Специальные режимы работы
=========================

Для управления специальными режимами работы контроллера на лицевой панели предусмотрен двухклавишный переключатель SW.

Специальные режимы работы контроллера:

.. csv-table::
  :header: "SW-1","SW-2","Режимы работы"
  :widths: 8, 8, 50

    "ON","ON","Запуск самодиагностики каналов ввода-вывода"
    "ON","OFF","Сброс параметров контроллера к заводским настройкам"
    "OFF","ON","Получение нового адреса устройства по межмодульной CAN-шине"
    "OFF","OFF","Нормальный режим работы"

Запуск самодиагностики каналов ввода-вывода
-------------------------------------------

.. warning::
  
  САМОДИАГНОСТИКА КАНАЛОВ ВВОДА-ВЫВОДА ПРОВОДИТСЯ ТОЛЬКО ПРИ ОТКЛЮЧЕННЫХ ЛИНИЯХ ТЕСТИРУЕМЫХ КАНАЛОВ

Для самодиагностики каналов ввода-вывода необходимо отсоединить разъемы каналов DI, DO, AI. Далее на работающем контроллере в нормальном режиме работы перевести состояние переключателей в  SW-1 -> ON, SW-2 -> ON и нажать кнопку RESET. После перезагрузки начнется последовательное тестирование каналов DI, DO, AI.

Сначала последовательно загорятся и погаснут все индикаторные светодиоды тестируемого блока – на этом этапе визуально можно обнаружить неисправные светодиоды. Далее начнется диагностика каналов тестируемого блока – на этом этапе индикаторные светодиоды могут хаотично или синхронно мигать. По завершении тестирования блока индикаторные светодиоды рабочих каналов загорятся.

Через 2 секунды после завершения тестирования последнего блока все индикаторные светодиоды погаснут. После этого необходимо вернуть контроллер в нормальный режим работы SW-1 -> OFF, SW-2 -> OFF.

Сброс параметров контроллера к заводским настройкам
---------------------------------------------------

Для сброса к заводским настройкам необходимо на работающем контроллере в нормальном режиме работы перевести состояние переключателей в  SW-1 -> ON, SW-2 -> OFF и нажать кнопку RESET. После перезагрузки необходимо вернуть контроллер в нормальный режим работы SW-1 -> OFF, SW-2 -> OFF.

Получение нового адреса устройства по CAN-шине
----------------------------------------------

При использовании контроллера в качестве модуля расширения (далее slave-контроллер), ему необходимо присвоить адрес устройства в соответствии с исполняемым пользовательским ПО на master-контроллере. Для этого необходимо подключить slave-контроллер по межмодульной шине к master-контроллеру и запитать. Далее в нормальном режиме работы необходимо перевести состояние переключателей в  SW-1 -> OFF, SW-2 -> ON и нажать кнопку RESET. Единовременно на межмодульной CAN-шине может быть только одно устройство в режиме получения нового адреса.

После успешного получения нового адреса светодиод SYSTEM начнет мигать 2 раза в секунду, что будет свидетельствовать о наличии обмена по CAN-интерфейсу в режиме работы slave-устройства. Возможно, понадобится перезагрузить главный контроллер. Для  корректного обмена терминальный резистор CAN-интерфейса должен быть подключен либо только на главном контроллере, либо на устройствах расположенных по краям межмодульной шины.

После успешного присвоения нового адреса необходимо вернуть контроллер в нормальный режим работы SW-1 -> OFF, SW-2 -> OFF.